<Document>
  # Гарпии

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Гуманоидный вид птиц с разноцветными крыльями и хвостами, которые могут имитировать практически любой звук.

  Они очень чувствительны к качеству воздуха, и при попадании в атмосферу низкого качества они начинают заметно кашлять и в конечном итоге задыхаться.
  
  Когда это происходит, Гарпии следует либо отойти от источников плохого воздуха, постоять несколько секунд у очистителя воздуха, либо сделать несколько вдохов из баллона с чистым кислородом, чтобы восстановить уровень кислорода в крови. Всего трех секунд пребывания на чистом кислороде достаточно, чтобы полностью восстановить насыщение крови Гарпии кислородом.

  ## Диета

  - Можно есть сырое мясо.
  - Можно отравиться Теобромином (шоколад, чай, кофе) и Аллицином (лук, чеснок).

  ## Полезные свойства

  - Несколько меньше людей, хотя и не такие маленькие, как Фелиниды
  - Использует свои когти для нанесения колющего урона
  - Может имитировать около 70% звуковой библиотеки игры с помощью огромного списка голосовых эмоций
  - Они могут "петь" на миди, имитируя звуки инструментов. Щелкните правой кнопкой мыши, чтобы выбрать нужный инструмент

  ## Особенности

  - По умолчанию используется функция ультрафиолетового зрения. Ее можно отключить с помощью специальных настроек.
  - Нельзя надевать спортивные костюмы, и вместо них автоматически будет надета спортивная юбка.
  - Во время пения кажется, что вокруг их головы плавают музыкальные ноты.

  ## Недостатки

  - Получает на 15% больше тупого, рубящего и колющего урона.
  - Из-за чрезвычайно низкой веса гарпии легче даже кошачьих и весят вдвое меньше человека.
  - Гарпия вдыхает воздух в два раза чаще, чем человек, вдыхая и выдыхая каждые 3 секунды.
  - Баллоны с воздухом служат вдвое меньше, а гарпии более чувствительны к низкому качеству воздуха, чем обычно.
  - Если гарпия подвергается воздействию хотя бы 0,2 моля CO2 и/или миазмов, ей становится трудно усваивать кислород.

</Document>
