<Document>
# Командование
Главы каждого отдела объединяются, образуя [color=#1b67a5]Командный[/color] отдел, силу, с которой приходится считаться, и управляющих станцией. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и собственным помещениям. Их часто хотят видеть мертвыми.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы Персонала[/color], [color=#cb0000]Главы Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного Врача[/color], [color=#f39f27]Главного Инженера[/color], [color=#c96dbf]Научного Руководителя[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, прежде всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="Глава Персонала"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Глава СБ"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="Главврач"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="ГИ"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="НР"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМС"/>
   </Box>

## Принятие Командования
Поздравляем с повышением! Помимо всей этой дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление вашим отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также безделье, пока ваши приспешники выполняют всю работу.

Не забывайте, у вас все еще есть работа! Ваши модные инструменты не дают вам выходного, вам все равно придется заменять недостающих сотрудников, помогать нуждающимся работникам и обучать новичков.

Возможно, вам сойдет с рук просто сидеть и позволять людям негодовать на вас, но мудрее будет проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих работников, чтобы они делали то, что им нравится или что у них получается лучше всего.

## Ваш Шкафчик

Чтобы справиться с вашими новыми душераздирающими задачами, каждому главе выдаются специальные предметы для руководства подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
   </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт дистанционного управления[/color] очень прост, но его значение сильно недооценивают. Маленькая, но могучая сила, ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], вращать [color=#a4885c]болты[/color], чтобы заблокировать их, или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это на расстоянии.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
   </Box>
Пульт дистанционного управления влияет на перемещение людей. Главы могут блокировать доступ персонала в опасные зоны или позволять людям быстро зайти, чтобы что-то взять.

У вас также есть доступ к вашему собственному [color=#1b67a5]Командному[/color] каналу, как и у любого другого отдела. Однако ваш канал особенно важен, поскольку люди, которые могут вас слышать, имеют в своем распоряжении [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте это для общения с другими главами и будьте представителем того, чего хотят или в чем нуждаются ваши работники.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] получают доступ к ценному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему им настраиваться на каждый радиоканал на станции. Это чрезвычайно ценно, поскольку вы можете координировать действия между отделами самостоятельно.
[color=#a4885c]Не упустите это жизненно важное преимущество![/color]
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
   </Box>

Чтобы сделать болото бумажной работы (которое вас определенно захлестнет) еще более невыносимым, вам щедро выдали [color=#a4885c]печать[/color] в вашем шкафчике. Используйте ее для подписи документов. После того как вы поставите печать, документ нельзя будет отредактировать. Сначала внимательно его изучите.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
   </Box>
</Document>
