<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология это область науки, ориентированная на исследование и эксперименты с инопланетными артефактами.

Артефакты можно найти, добывая на астероидах, расположенных по всему сектору, или купить у шахтеров или утилизаторов.

Исследуя уникальные возможности каждого артефакта, вы зарабатываете очки исследований, повышаете стоимость артефактов при продаже и, возможно, обнаруживаете одну-две полезные способности!

## Узлы артефактов
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты состоят из случайно сгенерированного дерева узлов. Эти узлы имеют "[color=#a4885c]глубину[/color]", представляющую степень опасности узла, и количество других узлов, подключенных к нему, называемых "[color=#a4885c]края[/color]",

Артефакты всегда начинаются с нулевой глубины. Основная цель ученых, работающих над ними, - исследовать "дерево", чтобы найти как можно больше узлов. Знания извлекаются из узлов, чтобы получить очки за исследования и увеличить стоимость артефактов при продаже.

Каждый узел имеет два компонента: [color=#a4885c]стимулятор [/color]и [color=#a4885c]реакция[/color].

Стимулятор - это внешний раздаржитель, который запускает реакцию. Их существует множество, и более глубокие узлы содержат более сложные для выполнения стимуляторы. Для запуска некоторых стимулов потребуется импровизация, и вам могут понадобиться специальные материалы или ресурсы, чтобы получить все, что вам нужно.

Некоторые реакции являются мгновенными, в то время как другие являются постоянными изменениями. Как только артефакт запускается, реакция приводит к случайному перемещению артефакта на другой узел, с которым он связан.

С помощью некоторых научных экспериментов вы можете начать понимать, как связаны различные узлы артефакта и как перемещаться между ними, многократно активируя узлы.

Все узлы ненулевой глубины будут иметь ровно один край, ведущей к его родительскому узлу. Все остальные края узла ведут вниз, на следующую глубину.

## Анализатор артефактов и аналитическая консоль
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основное оборудование, которое вы будете использовать для ксеноархеологии, - это [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]аналитическая консоль[/color]. Вы можете использовать их для создания отчетов, содержащих ценную информацию об артефакте.

Чтобы настроить их, просто подключите их при помощи сетевого конфигуратора и установите артефакт поверх анализатора. На каждом научном судне уже установлено по крайней мере одно из этих устройств.

Воспользуйтесь кнопкой сканирования [color=#a4885c]на консоли[/color], чтобы узнать, какой стимулятор необходим артефакту и какова будет его реакция. Сканирование занимает тридцать секунд.

Используйте кнопку [color=#a4885c]печать[/color], чтобы сохранить результат сканирования. Он понадобится позже.

Как только вы обнаружите новый узел, вы можете извлечь точки из артефакта, используя кнопку [color=#a4885c]Извлечь[/color].

## Артифексиум и вы

При труднодоступных стимулах одной из рискованных альтернатив является использование  [color=#a4885c]артифексиума[/color]. Чтобы получить артифексиум, фрагменты артефакта нужно [color=#a4885c]измельчить [/color] в [color=#a4885c]измельчителе реагентов[/color]. Этот артифексиум нужно распылить [color=#a4885c]спреем[/color] или [color=#a4885c]обрызгайте[/color] артефакт, чтобы вызвать его срабатывание.

Стоит отметить, что артиксиум может вызывать нежелательные реакции и снижать урожайность при взаимодействии с инопланетными артефактами. Используйте его с осторожностью, и он может оказаться полезным инструментом.

По причинам, пока не понятным науке, использование Артифексиум более устойчиво в лабораториях, чем на камнях в пустоте. Наши ксеноархеологи предполагают, что эти артефакты могут обладать разумными свойствами и быть более устойчивыми в социальных условиях.

## Сборка артефактов
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Artifact Fragment"/>

Можно собрать несколько фрагментов артефакта и собрать их в работающий артефакт. Вы можете попросить их у добывающих кораблей, которые обычно находят их во время добычи полезных ископаемых на астероидах или в экспедициях.
</Document>
