<Document>
#  Медицинские заказы

Поскольку в космосе так же опасно, как и на Новых Горизонтах, NT разработала инициативу по вознаграждению за поиск, лечение и транспортировку ценных трупов обратно в медицинские учреждения на внутренних мирах.

Помните, что 70% вашей ценности заключается в вашем ДНК!

## Поиск задач

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalPod"/>
</Box>

Спасательные капсулы можно найти на  [color=#88b0d1]обломках корабля[/color]. Каждая аварийная капсула оснащена [color=#ffff00]мигающими индикаторами[/color].Вы можете сразу увидеть их в темноте. Так же, сбоку у них есть отчетливый [color=#80b9c4]дисплей состояния здоровья[/color].

Такие капсулы, как правило, крепятся к кораблю, но они [bold]тяжелые[/bold]. При необходимости пассажир может быстро катапультироваться и оказаться в безопасном месте. Помните, что они по-прежнему уязвимы к давлению.

## Доставка капсулы

Чтобы обеспечить безопасную транспортировку тел, [bold]прежде чем получить награду, в них должна быть сначала восстановлена система жизеобеспечения[/bold]. Убедитесь, что тело живо, стабильно и дышит. [color=#00ffff]Криогенный[/color] лекарства, используемые в криокапсулах, рекомендуются для пациентов с серьезными повреждениями для эффективного лечения.

## Получение вознагрождения

Как только актив стабилизируется, он, скорее всего, останется в кататоническом состоянии. Не волнуйтесь, это нормально, и вы не будете привлечены к ответственности за халатность.

Когда вы будете готовы испольнить задачу, верните актив в ближайший [color=#469bbd]пункт приема тел[/color]. Просто вставьте восстановленный актив в этот пункт. [color=#d40606]Оба индикатора[/color] должны гореть. Откройте панель на устройстве, нажмите кнопку "Активировать" и наслаждайтесь с трудом заработанными Спесос.

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineMedicalBountyRedemption"/>
</Box>

## История

Начиная с 2472 года, инициативы по обеспечению безопасности Нанотрейзен способствовали созданию спасательных бригад для экстренной медицинской помощи, которые использовались при катастрофических происшествиях на станциях и шаттлах. Эта инициатива была прекращена два года назад из-за растущего давления в связи с необоснованными, недоказуемыми заявлениями о том, что число погибших при использовании аварийных капсул превышает число спасенных жизней в соотношении 5:1.

</Document>
