<Document>
  # Утилизационные экспедиции
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>

  Отправляясь в экспедицию, ваш корабль совершит прыжок на планету, и вам нужно будет выполнить задание за ограниченное время.
  Когда это время истечет, корабль прыгнет обратно, [bold]независимо от того, находитесь вы на нем или нет[/bold].

  Корабли, приобретенные на пограничной заставе[bold]не могу[/bold] отправляйся в экспедицию, но [italic]любые купленные на[bold]Экспедиционном доке[/bold] могут[/italic].
  Вам нужно будет использовать на борту корабля [color=#a4885c]Консоль утилизаторов[/color].

  Чтобы отправиться в экспедицию:
  - Управляйте своим кораблем так, чтобы в каждом направлении было по 200 метров свободного пространства.
  - Используйте [color=#a4885c]Консоль утилизаторов[/color].
  - Выберите одну из пяти предложенных вам миссий.
  - Обратите внимание на противника, условия, общее время и цели миссии
  - Пристегнитесь к сиденью, чтобы не упасть.

  Советы по экспедиций:
  - Начинайте с более простых миссий и переходите к более сложным по мере того, как вы будете лучше экипированы.
  - У разных типов врагов разные сильные и слабые стороны. Варируйте свое снаряжение, чтобы наилучшим образом справиться с каждым из них.
  - Если ты не думаешь, что сможешь выиграть бой, не принимай его.

  Когда вы прибудете на место, вам скажут, в каком направлении находится цель.
  В том направлении будет здание; вломитесь в него и выполните свою задачу.
  Примечание: При повороте на север по умолчанию отображается верхняя часть экрана (default keybinding: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  Находясь на планете, вы не сможете поддерживать радиосвязь с более широким пограничным сектором, и если у вас не установлен [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color]. После его установки вы также не сможете использовать радио для связи со своим экипажем во время экспедиции.

  # Быть готовым
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHoloExpeditions"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Во время миссий на планете вы столкнетесь с опасностями, начиная от негостеприимной окружающей среды и заканчивая враждебной дикой природой и даже кровожадными культистами или безжалостными роботами. Если вы хотите выжить в миссии с добычей в руках, вы должны быть готовы к предстоящим испытаниям. Вам понадобится правильное снаряжение и знания о том, как и когда это снаряжение следует использовать. И самое главное, вам понадобится помощь ваших товарищей по команде.

  # Снаряжение
  ## Экологические опасности
  Первая опасность, с которой вы столкнетесь на планете, - это [italic]сама планета[/italic]. Окружающая среда планеты разнообразна: атмосфера и температура могут варироваться - и то, и другое может быть опасным.  [color=#a4885c]Консоль утилизаторов[/color] это даст вам приблизительное представление о том, какие условия на планете. [color=#a4885c]Модификаторы[/color] указаны в описании миссии. Эта информация поможет вам решить, какое снаряжение для защиты окружающей среды вам нужно, если таковое имеется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Биомы:[/color][/bold]
  - [bold]Луга/Пещеры/Тени:[/bold] ока никаких опасностей не наблюдалось.
  - [bold]Снег:[/bold] в этом биоме можно встретить лужи жидкой плазмы. Прикоснувшись к одной из них, вы воспламенитесь.
  - [bold]Лава:[/bold] в этом биоме можно встретить скопления лавы. Прикоснувшись к одному из них, вы воспламенитесь.

Если вас [italic]все-таки[/italic] подожгут, не забудьте [bold]нажать на [color=#ee0000]значок пожара[/color][/bold] чтобы остановиться, упасть и перевернуться. Может потребоваться [bold]несколько попыток[/bold] чтобы потушить себя же.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы качества воздуха:[/color][/bold]
  - [bold]Ничего:[/bold] воздух безопасен. Можно дышать без специализированых устройств.
  - [bold]Опасная атмосфера:[/bold] атмосфера может быть как токсичной, так и вообще нулевой. Внутренние устройства должны быть включены, а в крайних случаях - скафандр EVA или защитный костюм.
  - [bold]Изменчивая атмосфера:[/bold] в атмосфере есть газообразная плазма. Внутренние устройства должны быть включены. В зависимости от наличия других газов атмосфера может воспламениться и поглотить всю планету.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы температуры:[/color][/bold]
  - [bold]Ничего:[/bold] температура на планете теплая, никакого специального оборудования не требуется.
  - [bold]Низкая температура:[/bold] холодно, но терпимо. Рептилоидам рекомендуется надевать зимнее пальто или EVA.
  - [bold]Экстремальный холод:[/bold] температура близка к абсолютному нулю, требуется защитный костюм.
  - [bold]Высокая температура:[/bold] неприятно жарко, примерно 150 градусов по Цельсию. Необходимо надеть термостойкое снаряжение или EVA.
  - [bold]Экстремальная жара:[/bold] температура очень высокая, поэтому обязательно наличие защитного костюма.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Время суток:[/color][/bold]
  - [bold]Утреннее/дневное/вечернее время:[/bold] окружающего освещения на планете достаточно, нет необходимости в источниках света.
  - [bold]Ночное время:[/bold] в полной темноте для навигации по планете требуются источники света.

  [bold][color=#a4885c]Временные ограничения:[/color][/bold]
  - [bold]Раш:[/bold] у вас будет меньше времени на завершение экспедиции. Заранее расставьте приоритеты и избегайте чрезмерного замедления движения из-за тяжелого снаряжения.

  ## Инструменты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Чтобы добраться до заброшенного объекта, при проведении спасательных работ часто приходится прорываться сквозь слои скал, а также разбирать стены и окна, чтобы проникнуть в руины. Возможно, вам придется вскрывать неработающие воздушные шлюзы или демонтировать ценное оборудование, чтобы забрать его обратно. С помощью инструментов можно упростить сложные задачи, например, с помощью лома вскрывать воздушные шлюзы (гораздо быстрее, чем руками), или сделать невозможные задачи возможными, например, вести добычу полезных ископаемых с помощью сверла. Кроме того, такие инструменты, как портативная радиостанция, могут обеспечить членам экипажа возможность общаться без использования телекоммуникационного сервера.

  Для получения более подробной информации ознакомьтесь с разделами руководства [textlink="Инженерии" link="Engineering"] и [textlink="Конструкции" link="Construction"].

  ## Медицина
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Тебе будет больно. Иногда. Знание основ медицинской помощи и наличие под рукой необходимых средств могут решить проблему жизни и смерти для вас или ваших товарищей по команде.

  Прежде чем отправиться в экспедицию, подумайте о покупке медикаментов на случай если ([color=red]Вам Врежут/Расцарапоют/Проткнут[/color] и [color=#ffa500]Подожгут/Охладят ниже нуля/Плюнут кислотой[/color]), а так же не забдуте взять снаряжение для [color=red]остановки кроватечения[/color], такие как [color=#a4885c]марля[/color] или [color=#a4885c]адреналин[/color]. Основные лекарства можно приобрести в торговых автоматах. Более эффективные и продвинутые лекарства достать сложнее, но в большинстве случаев их можно купить у других игроков, предоставляющих медицинские услуги.

  Помните, что наличие медикаментов под рукой - это только половина дела! Не забудьте [textlink="изучить основы оказания медицинской помощи" link="Medical Doctor"].

  ## Броня
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  В большинстве случаев вы не сможете избежать попадание в критическое состояние. Ношение доспехов уменьшает наносимый урон, позволяет вам дольше оставаться в строю и дает шанс не умереть. Поскольку разные типы врагов наносят разный урон, грамотный выбор брони значительно повысит ваши шансы на выживание.

  Вот несколько примеров для вашего рассмотрения:
  - [textlink="Военно-космические силы Синдиката" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] используйте огнестрельное оружие, наносящий [color=yellow]колющий[/color] урон. Ношение брони с высокой колющий защитой (например, бронежилета) - хороший выбор.
  - [textlink="Неконтролируемые силиконовцы" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] в основном наносят [color=#ffa500]тепловой[/color] урон лазером. По этому рекомендуется носить отражающий жилет.

  ## Командная работа
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="the good,"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="the bad,"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="the ugly"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="and that guy"/>
  </Box>
  Безусловно, лучший способ выжить в экспедиции - это ваши товарищи по команде. Вы можете [italic]знать[/italic] как исцелить себя, но вы [italic]не сможете это сделать[/italic] если ты без сознания.

    <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="headset"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
  </Box>

  Общение имеет решающее значение. Обязательно поддерживайте контакт со своими товарищами по команде, чтобы знать, что они делают и когда им нужна помощь. Вам понадобятся либо гарнитура и [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color] c [color=#a4885c] ключами шифрования[/color], либо  [color=#a4885c]портативные радиостанции[/color] у каждого члена экипажа (убедитесь, что они включены!).

  Наличие  [color=#a4885c]медицинского ключа шифрования[/color] установленного в вашей гарнитуре, сообщит вам, когда любой, у кого установлен [color=#a4885c]медицинский следящий имплантант[/color] погибнет в бою. Не оставляйте друзей без присмотра!

  ## Знай своего врага
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
  </Box>
  Ключевое значение имеет адаптивность: стратегии и тактики, которые работают против  [textlink="Ксеносов" link="MobsExpeditionGuideXenos"], но может плохо работать против [textlink="Наемников" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], и наоборот. Записи в путеводителе о враждебных существах могут дать некоторое представление о том, чего ожидать на планете, но они [italic]не могу[/italic] замените опытом из первых рук. Вместо этого спуститесь на планету, спасите все, что сможете, и встретьте опасность лицом к лицу. Богатства не будут ждать вечно!

</Document>
