<Document>
  # Пилотирование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Чтобы стать пилотом своего шаттла, вам сначала нужно воспользоватся [color=#a4885c]консоль шаттлов[/color] на верьфе. После использования консоли шаттла вы должны увидеть весь ростер доступных кораблей. Выберете себе корабль и купите его.

Недавно приобретенные шаттлы начнут стыковаться с Аванпостом "Новые горизонты". Чтобы разблокировать, выполните следующие действия:

- Сообщите людям, что вы отстыковываетесь, используя дорожный радиоканал ([color=#CC6633]:d[/color]). Укажите позывной вашего корабля, который можно найти на навигационном экране (например, "[color=#CC6633]:d Pioneer NX-123 отстыковка.[/color]")
- Перейдите на вкладку "СТЫКОВКА", отсоедините все воздушные шлюзы, которые пристыкованы к станции.
- Вернитесь на вкладку Навигация.

- Для перемещения челнока используются следующие элементы управления по умолчанию (для QWERTY-клавиатуры)::

-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeUp"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeDown"/][/color]: Движение вперед и назад.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeLeft"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeRight"/][/color]: Движение влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateLeft"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateRight"/][/color]: Поворот влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color]: Замедлиться
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color] + [color=#028ed9]любая клавиша движения[/color]: Медленое движение и и вращайтесь.

# Стыковка
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>
  [bold]Перед стыковкой вашего корабля с:[/bold]
- [bold][color=#979797]Другим корабльем[/color][/bold], лучше всего объявить о своем намерении состыковаться по каналу связи ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffd700]Аванпост "Новые Горизонты"[/color][/bold], остановитесь в 200 метрах от станции, запросите разрешение на стыковку у диспетчера управления движением (STC) по каналу дорожной радиосвязи ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffa500]Другие станции[/color][/bold], кто пришел, тот и обслужен. Будьте вежливы и по возможности оставляйте свободное место.

Чтобы пришвартовать корабль:
- Подлетите к цели так, чтобы ее воздушные шлюзы находились рядом с воздушными шлюзами цели.
- Когда вы окажетесь совсем близко, нажмите на вкладку "СТЫКОВКА", чтобы рассмотреть ее поближе.
- Находясь рядом с воздушным шлюзом, вы можете нажать "Пристыковаться", если оно выделено, чтобы прикрепиться к цели.
</Document>
