<Document>
  # Верьф "Новых Горизонтов"

Чтобы помочь в развитии "Новых горизонтов", можно арендовать шаттлы компании Нанотрейзен и ее дочерних компаний.
Срок аренды всех шаттлов рассчитан на одну смену. Арендованные шаттлы возвращаются Натрейзен в конце смены.
Стоимость шаттлов возвращается покупателю после оплаты через консоль доставки.
Чтобы избежать потерь, [bold]убедитесь, что вы завершили аренду до окончания своей смены[/bold].

## Консоль верфи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Что бы арендовать корабль:
- Извлеките ID из своего КПК.
- Вставьте ID в неиспользуемый [color=#cccc00]Консоль верфи[/color].
- Используйте консоль [color=#cccc00]Консоль верфи[/color], чтобы открыть ее интерфейс.
- Выберите судно, которое вы хотели бы арендовать.
- Нажмите кнопку покупки на консоли.
- Нажмите кнопку извлечения, чтобы удалить свой ID с консоли.
- Снова вставьте свою ID в КПК.

Поздравляю, теперь вы капитан собственного корабля!

Чтобы завершить вашу аренду:
- Убедитесь, что ваш арендованный корабль пришвартован к аванпосту.
- Убедитесь, что на борту корабля никого нет.
- Извлеките ID [bold]которая использовалась для покупки корабля[/bold] из вашего КПК.
- Вставьте ID в неиспользуемую [color=#cccc00]Консоль верфи[/color].
- Используйте консоль, чтобы открыть ее интерфейс.
- Нажмите кнопку "Продать" на консоли. Сумма будет зачислена на ваш банковский счет.
- Нажмите кнопку "Извлеч", чтобы удалить свой идентификатор с консоли.
- Снова вставьте свой ID в КПК.

## Обеспечение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageBase"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerParamedic"/>
  </Box>
  Корабли оснащены инструментами и расходными материалами, необходимыми для выполнения одной или нескольких задач на "Новых Горизонтах" (например, добыча полезных ископаемых, исследования, медицина, продовольственное обслуживание).

На кораблях, особенно больших, лучше всего работать с экипажем. Дополнительную информацию смотрите в разделе [bold]О найме[/bold].
Космос - это одинокое и опасное место, и вам будет гораздо лучше проводить время, когда вы будете работать с командой.

</Document>
