<Document>
   # Воздушные Тревоги
   Воздушная Тревога - это устройство, которое обеспечивает централизованный мониторинг и управление всеми соответствующими устройствами Атмоса, подключенными к нему.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
   </Box>

   Используя Воздушную Тревогу, Атмоса может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

   В помещении часто можно встретить Воздушную Тревогу, установленную на стене, для быстрого управления несколькими устройствами в этом помещении.

   Информацию о том, как связывать устройства, вы можете найти в руководстве [textlink="Сеть" link="Networking"].

   ## Пользовательский Интерфейс
   Взаимодействие с Воздушной Тревогой вызовет меню с 3 разделами:
   - Верхний: Текущий статус воздушной тревоги. Включает текущее давление и температуру области, которую контролирует воздушная тревога.
   - Средний: Списки связанных [textlink="Вентеляций" link="AirVent"] и [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих данные воздушной тревоге.
   - Нижний: Кнопки управления режимами работы воздушной тревоги, а также возможность переключения автоматического изменения режимов.

   ## Статус Тревоги
   Воздушные тревоги быстро сообщают о состоянии контролируемой области с помощью цвета индикатора на устройстве:
   - [color=green]Норма[/color]: В области безопасно дышать.
   - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Атмосфера в области начинает отклоняться от желаемой и становится небезопасной.
   - [color=red]Опасность[/color]: Область больше не безопасна, требуется внутреннее оборудование и/или скафандры.

   Воздушные тревоги автоматически опускают (закрывают) связанные [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], когда достигается статус [color=Red]Опасность[/color].
   Эти [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимаются (открываются), когда статус возвращается к [color=green]Норма[/color].

   Воздушные тревоги имеют [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трех статусов, которые можно использовать для запуска других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при изменении статуса.

   ## Датчики
   Все [textlink="Вентеляции" link="AirVent"] и [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который передает данные воздушной тревоге.
   Эти датчики можно настроить на вкладке [bold]Датчики[/bold] в меню воздушной тревоги.

   Статус воздушной тревоги напрямую определяется пороговыми значениями на каждом датчике.
   Если датчик сообщает о давлении, температуре или составе газа за пределами установленных пороговых значений, воздушная тревога соответствующим образом изменит свой статус.

   Эти пороговые значения можно настраивать и отключать по мере необходимости.
   Например, если вы контролируете помещение с естественно низкой температурой (например, морозильную камеру) или высокой температурой (например, камеру сжигания), вы можете настроить температурные пороги в соответствии с ожидаемыми значениями.

   Также можно создать воздушный датчик и [textlink="подключить" link="Networking"] его к воздушной тревоге.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
   </Box>

   Это полезно для мониторинга областей, в которых у вас еще нет воздуховода или фильтра.

   ## Режимы Работы
   Для быстрого управления подключенными устройствами воздушные тревоги оснащены режимами работы, которые быстро изменяют поведение всех связанных устройств для достижения желаемого эффекта.
   - Нет: Отключает все устройства, связанные с воздушной тревогой.
   - Фильтрация: [textlink="Вентеляции" link="AirVent"] будут включены с внешним давлением, установленным на стандартное атмосферное. [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"] будут включены и будут нормально очищать все отработанные газы.
   - Фильтрация (Широкая): То же, что и Фильтрация, но все связанные [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"] включат свой режим WideNet.
   - Заполнение: [textlink="Вентеляции" link="AirVent"] будут включены с внешним давлением, установленным на максимальное, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"] будут отключены.
   - Паника: [textlink="Вентеляции" link="AirVent"] будут отключены, а [textlink="Скруббиры" link="AirScrubber"] будут переведены в режим откачки.

   Воздушные тревоги будут автоматически переключаться между режимами Фильтрация и Фильтрация (Широкая) в зависимости от текущего состояния контролируемой области.
   - Если область достигнет статуса [color=red]Опасность[/color] или выше, воздушная тревога переключится в режим Фильтрация (Широкая).
   - Если область достигнет статуса [color=green]Норма[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], воздушная тревога переключится в режим Фильтрация.

   Это поведение можно отключить, сняв флажок "Авто" в нижней части меню воздушной тревоги.

   Соответствующие советы по устранению [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и [textlink="пожаров" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
