<Document>
# Улучшения шлюза
Нередко смельчаки пытаются обойти шлюз, разбираясь с его внутренней проводкой.

К счастью, в шлюзах можно установить определенные меры противодействия, чтобы доставить неудобства любым нарушителям.

## Шлюзы со средней степенью защиты
Самый простой способ защиты от вторжения - это установка внутренней стальной пластины, которая предотвращает доступ к внутренней проводке шлюза.

Чтобы улучшить базовый шлюз до шлюза средней степени защиты, вам понадобятся следующие материалы:
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="лист стали x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвертка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварочный аппарат"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы улучшить базовый шлюз,
- С помощью отвертки откройте тех. панель шлюза.
- Добавьте листы стали в шлюз.
- Приварите стальные листы к шлюзу.
- Закройте тех. панель с помощью отвертки.

  ## Повышение безопасности шлюза
  Шлюзы, закрывающие доступ к охраняемым областям космической станции, рекомендуется защищать более надежные средства защиты. Шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную защиту для платы шлюза

  Чтобы модернизировать шлюз, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пластали"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
    </Box>
  </Box>

  Для модернизации шлюза:
  - С помощью отвертки откройте панель технического обслуживания шлюза.
  - Вставьте листы пластали в шлюз.
  - Приварите листы пластали.
  - Закройте панель технического обслуживания с помощью отвертки.

  ## Максимальная защита шлюза
  При желании вы можете модернизировать шлюз до максимума! Такой шлюз имеет дополнительный слой сетки поверх других средств защиты, что может привести к поражению электрическим током любого существа, пытающегося проникнуть в электронику шлюза.

  Чтобы модернизировать шлюз, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пластали"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвёртка"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
    </Box>
  </Box>

  Для модернизации шлюза выполняйте следующие действия:
  - С помощью отвертки откройте панель технического обслуживания шлюза.
  - Прикрепите листы пластали шлюзу.
  - Приварите листы пластали на место.
  - Прикрепите металлические стержни к шлюзу.
  - Закройте панель технического обслуживания с помощью отвертки.
</Document>
