<Document>
   # Скруббер
   Скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами, и атмосферных возмущений.
   Его основная задача - очищать нежелательные газы из атмосферы, с которой он контактирует.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
   </Box>
   Для работы воздушному фильтру требуется [textlink="энергия" link="Power"] через расположенный поблизости [textlink="низковольтный кабель" link="VoltageNetworks"].

   По умолчанию Скруббер очищает все газы, кроме азота и кислорода, из атмосферы, с которой он контактирует. Он будет продолжать это делать, если не получит указаний от [textlink="связанной" link="Networking"] [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

   Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

   ## Параметры Конфигурации
   При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной тревогой" link="AirAlarms"] Скруббер получают больше функциональности.

   Целевые газы для очистки можно определить в выпадающем списке "Газовые фильтры". Имейте в виду, что это сбрасывается при изменении режимов [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

   Скруббер имеют две опции "направления": Очистка и Откачка.
   - Очистка очищает газы, определенные в газовых фильтрах.
   - Откачка игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

   Оба этих режима ограничены настройкой Скорости, которая определяет скорость (в литрах), с которой фильтр высасывает газы из окружающей его атмосферы.

   Скруббер также имеют настройку "WideNet", которая расширяет радиус действия фильтра. Обычно фильтр очищает атмосферу на одной клетке, с которой он контактирует.
   В режиме WideNet фильтр очищает газ с 4 окружающих его клеток, как показано:

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
   </Box>

   Это эффективно увеличивает его общую скорость, поскольку Скруббер теперь выполняют свою работу по очистке на 5 клетках одновременно.

   Скрубберы, [textlink="связанные" link="Networking"] с [textlink="воздушной тревогой" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включают режим WideNet в режиме [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"] "Фильтрация (Широкая)" при обнаружении высокой концентрации нежелательных газов в атмосфере.

   WideNet чрезвычайно полезен для быстрой очистки больших объемов трития из камер сжигания плазмы.

</Document>
