<Document>
   # Вентиляция
   Вентиляция - это стандартный воздушный выход, который можно найти во всех помещениях, которые вы хотите наполнить пригодной для дыхания атмосферой.
   Его основная задача - передавать газы в окружающую атмосферу до тех пор, пока она не достигнет заданного давления.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
   </Box>

   Для работы Вентиляции требуется [textlink="энергия" link="Power"] через расположенный поблизости [textlink="низковольтный кабель" link="VoltageNetworks"].

   Вентиляцию можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

   ## Работа по Умолчанию
   По умолчанию Вентиляция просто выпускает газ в окружающую атмосферу под давлением [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

   Скорость работы воздуховода зависит от разницы между удвоенным давлением подключенной [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] и давлением окружающей атмосферы.
   В виде словесного уравнения это выглядит так:
   <Box>
       [italic]Скорость = 2 × Давление в Трубопроводе - Давление Окружающей Атмосферы[/italic]
   </Box>

   Например, это означает, что Вентиляция не сможет накачать давление до 101,3 кПа, если давление газа внутри вентиля упадет ниже половины этого значения.

   ## Блокировка из-за Давления
   Вентиляции переходят в режим [color=red]блокировки из-за давления[/color], когда давление окружающей атмосферы падает ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
   Это сделано для предотвращения бесполезной утечки полезных газов в космос, если помещение не герметично.
   Индикаторы на воздуховоде загорятся [color=yellow]желтым[/color], чтобы обозначить это изменение.

   Это можно [color=green]отключить[/color], используя отвертку на вентиле или установив режим "Заполнение" на подключенной [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"].

   Важно отметить, что Вентиляции в режиме [color=red]блокировки из-за давления[/color] все еще очень медленно выпускает газ.
   Количество вытекающего газа зависит от текущего давления в подключенной трубопроводной сети.

   ## Параметры Конфигурации
   При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной тревогой" link="AirAlarms"] Вентиляции получают больше функциональности.

   Вентиляции имеют две опции "направления вентиляции": Выпуск и Откачка.
   - Выпуск просто выпускает газы из подключенной трубопроводной сети в атмосферу.
   - Откачка высасывает воздух из атмосферы в подключенную трубопроводную сеть. Индикаторы на воздуховоде загорятся [color=red]красным[/color], чтобы обозначить это изменение.

   ## Пределы Давления
   Вентиляции имеют систему пределов давления, которая контролирует давление, до которого Вентиляция будет нагнетать атмосферу или откачивать газ из подключенной трубопроводной сети. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме откачки.

   Настройка "PressureBound" имеет четыре варианта:
   - ExternalBound заставляет Вентиляция учитывать пределы давления, определенные в поле "Внешний предел".
   - InternalBound заставляет Вентиляция учитывать пределы давления, определенные в поле "Внутренний предел".
   - Both заставляет Вентиляция учитывать пределы давления, определенные как во "Внешнем пределе", так и во "Внутреннем пределе".
   - NoBound отключает все ограничения для воздуховода.

   Когда вентиль находится в режиме выпуска:
   - Если давление "Внешнего предела" установлено на 101,3 кПа, Вентиляция не будет нагнетать давление в атмосфере выше 101,3 кПа.
   - Если давление "Внутреннего предела" установлено на 50 кПа, Вентиляция не будет забирать газ из подключенной трубы, если давление в ней ниже 50 кПа.

   Когда вентиль находится в режиме откачки:
   - Если давление "Внешнего предела" установлено на 101,3 кПа, Вентиляция будет откачивать газы до тех пор, пока давление в атмосфере не достигнет 101,3 кПа.
   - Если давление "Внутреннего предела" установлено на 50 кПа, Вентиляция не будет нагнетать газы в трубопровод, если давление в нем выше 50 кПа.

   Если вы все еще не понимаете принцип работы "Пределов Давления", вот простой способ это представить:
   - "Внешний предел" можно рассматривать как верхнюю границу для окружающей атмосферы. "Я не буду нагнетать давление в окружающей атмосфере выше этого значения или забирать газ из атмосферы ниже этого значения."
   - "Внутренний предел" можно рассматривать как нижнюю границу для подключенной трубопроводной сети. "Я не буду забирать газ из своего источника ниже этого давления или нагнетать воздух в трубопровод выше этого давления."
   - Настройки "Предела давления" просто определяют, какие ограничения следует учитывать или игнорировать.

</Document>
