<Document>
# Двигатель антиматерии (ДАМ)

Двигатель антиматерии — один из самых простых в применении генераторов электроэнергии. Соберите мультиблоковую структуру генератора на небольшой площади, закиньте баллон топлива, и все готово. Однако, это не означает что этот тип генератора является полностью безопасным, потенциальной опасностью является риск его перегрева.

## Строительство
<Box>Требуемые компоненты:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

  Контроллер ДАМ - это часть ДАМ, которая подает питание в сеть станции через [textlink="ВВ провода" link="VoltageNetworks"].
  По этому вам следует закрепить Контроллер ДАМ на[color=orange]ВВ проводах[/color].

  Большинство станций оставляют открытыми [color=orange]ВВ провода[/color]или выделяют места для подключения именного контроллера, чтобы он запитывал станцию.

  ДАМ - это структура, которая позволяет создать двигатель антиматерии. Он изготовлен путем расстановки упакованных экранированных частей ДАМ с помощью мультитула.

  Чтобы соорудить ядро ДАМ, начните устанавливать запакованные экранированные части ДАМ в структуру 3 на 3 блока, стараясь максимально увеличить количество "центральных" частей, которые будут окружены со всех восьми сторон.
  Чем больше блоков ДАМ окружены ими же, тем больше ядер будет у вашего ДАМ и тем самым, повысите выходную мощность генератора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  Как только вы всё разложите, вы можете использовать мультитул для преобразования каждой упакованной детали ДАМ в экранирующий элемент ДАМ, который должен сформировать готовую конструкцию.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример ДАМ с одним ядром[italic][/color]
  </Box>

  ## Операция
  Чтобы запустить ДАМ, вставьте топливо антиматерии в контроллер AME и установите безопасный объём впрыска.

  Безопасный объём впрыска - это уровень, при котором ДАМ может безопасно работать, не перегреваясь, при выдачи максимальной выходной мощности.

  Этот показатель всегда в два раза больше количества ядер.

  Например, ДАМ с одним ядром будет иметь безопасный объём впрыска равный 2. С двумя ядрами безопасный объём впрыска будет равна 4, и так далее.

  Превышение этого соотношения в конечном итоге приведет к [color=#ff0000]перегреву двигателя[/color] вскоре после этого, [color=#ff0000]к взрыву[/color].

  Контроллер ДАМ будет [textlink="сообщать" link="InspectingPower"] о количестве электроэнергии, которую он подает в сеть, так и от теоретической максимальной мощности, которую он мог бы обеспечить при необходимости.

</Document>
