<Document>
   # Инструменты Атмосферного техника
   Атмосферные техники имеют тот же основной набор инструментов, что и Инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: Голографическому Проектору и Анализатору Газов.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
   </Box>

   ## Голографический Проектор
   Голографический Проектор - это инструмент, который может проецировать барьер из жесткого света, блокирующий поток воздуха и газа, но при этом позволяющий людям проходить сквозь него.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
   </Box>

   Это чрезвычайно полезно для перемещения между [textlink="буферными зонами противопожарных дверей" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между помещениями, а также для сигнализации обычному экипажу о том, что помещение может быть небезопасным для входа.
   Его также можно использовать для формирования временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированной и неразгерметизированной зонами без риска утечки воздуха из других помещений.

   Он имеет внутренний заряд, который истощается с каждым использованием, но его можно перезарядить, вынув элемент питания и вставив его в зарядное устройство или перезарядное устройство.

   Голофаны, размещенные рядом с [textlink="противопожарной дверью" link="FireAndGasControl"], отключат блокировку противопожарной двери, позволяя открыть ее вручную.

   ## Анализатор Газов
   Анализатор Газов - это инструмент, который можно использовать для анализа газового состава окружающей Атмосферного техника или любого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulation"], содержащего газ.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
   </Box>

   Вы можете использовать Анализатор Газов, щелкнув по газосодержащему [textlink="устройству" link="GasManipulation"] или щелкнув по воздуху в помещении.

   При использовании анализатор газов сообщит:
   - Измеренный объем устройства (не объем газа!)
   - Общее давление газа в кПа
   - Температуру газа в Кельвинах (K) и Цельсиях (°C)
   - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа

   В нижней части интерфейса анализатор газов отобразит визуальную индикацию различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительные концентрации.

   При анализе бинарных и тринарных [textlink="устройств" link="GasManipulation"] (устройств с двумя и тремя входами/выходами) анализатор газов отобразит состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в настройках [textlink="смешивания и фильтрации" link="MixingAndFiltering"] газов.

</Document>
