<Document>
   # Консоль Атмосферной Сети
   Консоль Атмосферной Сети - это компьютер, который отображает информацию о контролируемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] на станции.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
   </Box>

   Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и состава газа в [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] станции, а также того, как они распространяются по станции.

   ## Перечисленные Сети
   Консоль Атмосферной Сети отображает список всех контролируемых [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на станции.

   Каждая сеть имеет цветовую кодировку и название, основанное на названии и цвете Датчика Газовой Трубы, который ее контролирует.
   Чтобы изменить название или цвет сети, вы можете переименовать ее с помощью маркировщика или изменить цвет с помощью краскопульта.

   Нажатие на сеть отобразит подробную информацию о сети, а также выделит сеть на карте станции.

   Эта информация включает молярное количество газа во всей сети, а также состав газа в сети.
   Это может оказаться чрезвычайно полезным для мониторинга важных сетей, таких как распределительная трубопроводная сеть, которая не может функционировать должным образом при давлении ниже определенного уровня.

   ## Карта Станции
   Консоль Атмосферной Сети отображает местоположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также любых устройств, подключенных к трубам.
   Обратите внимание, что для отображения сети на карте не обязательно наличие подключенного Датчика Газовой Трубы.

   Эти устройства окрашены на карте в соответствии с их цветом на станции, что может помочь идентифицировать отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] и устройства, подключенные к ним.

   Устройства, подключенные к трубам, сгруппированы на легенде карты по их функциям:
   - [bold]Сетевое Отверстие[/bold] - это устройство, которое соединяет трубопроводную сеть с атмосферой станции. Например, [textlink="Воздуховоды" link="AirVents"], [textlink="Пассивные Вентили" link="PassiveVent"] и [textlink="Инжекторы Воздуха" link="AirInjector"].
   - [bold]Воздушный Фильтр[/bold] - это просто [textlink="Воздушный Фильтр" link="AirScrubber"].
   - [bold]Регулятор Потока[/bold] - это устройство, которое контролирует поток газа через трубопроводную сеть. Например, [textlink="Газовые Насосы" link="Pumps"], [textlink="Газовые Клапаны" link="Valves"] и [textlink="Газовые Смесители/Фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве указывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубопроводная сеть разделяется или разветвляется.
   - [bold]Терморегулятор[/bold] - это любое устройство, которое воздействует на температуру газа в трубопроводной сети. Например, [textlink="Термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="Радиаторы" link="Radiators"] и даже Медицинские Криокамеры.

   ## Датчики Газовых Труб
   Мониторы Атмосферной Сети собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] с помощью Датчиков Газовых Труб.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
   </Box>

   По умолчанию на станции должны быть установлены датчики газовых труб на всех основных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"]. Примерами являются распределительная и отходная сети.

   Если вы хотите контролировать новую сеть, вы можете создать датчик газовой трубы, и он автоматически станет виден на Мониторе Атмосферной Сети.
   Убедитесь, что вы устанавливаете датчик на ту трубопроводную сеть, которую хотите контролировать.
   [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] могут быть легко разделены простым Газовым Насосом или Клапаном, что может привести к тому, что датчик будет сообщать данные о совершенно другой сети.

</Document>
