<Document>
   # Расширение и Ремонт Станций
   В Space Station 14 игроки часто хотят расширить станцию или отремонтировать дыры, оставленные метеоритами или другими повреждениями.

   ## Решетка
   Решетка - это каркасная конструкция, размещаемая в пустом пространстве. Она используется в качестве основы для строительства и закрепления объектов на станции.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
   </Box>

   Вы можете создать решетку, размещая стержни в пустом пространстве, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Помните, что вы можете изготовить стальные листы в стержни, используя меню строительства.

   Решетка не может удерживать давление, и все газы будут просачиваться через нее в космос.

   Вы можете удалить решетку с помощью кусачек, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на них.

   Если игра не позволяет вам разместить решетку, это означает, что слишком близко к сетке, которую вы пытаетесь расширить, находится другая отделенная сетка. Вы можете использовать кусачки, чтобы удалить мешающую сетку.

   ## Обшивка Корпуса
   Обшивка корпуса - это твердое основание станции, на котором располагаются все остальные части станции.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
   </Box>

   Решетку можно превратить в обшивку корпуса, используя на ней сталь или почти любой тип напольной плитки, нажав [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
   Это превратит решетку в обшивку корпуса, которая может удерживать давление и газы.

   Рекомендуется использовать напольную плитку для замены решетки вместо стальных листов, так как из одного стального листа можно изготовить 4 напольные плитки.

   Вы можете использовать РСД для демонтажа обшивки корпуса обратно в решетку.


</Document>
