<Document>
   # Контроль Пожаров и Газа
   К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные проблемы" link="AtmosphericUpsets"] являются распространенным явлением на станции.
   Эти проблемы могут быстро распространиться по станции и сделать атмосферу непригодной для дыхания экипажа.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
   </Box>

   Для борьбы с этим на станциях имеется множество устройств, помогающих предотвратить распространение этих нарушений.

   ## Противопожарные шлюзы
   Противопожарные шлюзы - это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

   На основе условий, обнаруженных противопожарной дверью, или по указанию подключенной [textlink="воздушной" link="AirAlarms"] или пожарной тревоги, они могут перекрывать секции станции, чтобы предотвратить распространение опасных условий.

   ## Секционирование Станции
   Противопожарные шлюзы намеренно размещаются в ключевых зонах для разделения станции на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, разделены на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через соединенные комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

   ## Базовая Работа
   Если Противопожарные шлюзы не подключены к [textlink="воздушной тревоге" link="AirAlarms"] или пожарной тревоге, они будут функционировать на основе обнаруженных ими условий. Противопожарные шлюзы закроются, если:
   - Разница температур между двумя сторонами противопожарной двери составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или более.
   - Разница давлений между двумя сторонами противопожарной двери составляет [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или более.

   Если эти условия сохраняются, противопожарная дверь перейдет в режим блокировки. Противопожарные шлюзы в режиме блокировки будут иметь [color=red]красные[/color] огни и не могут быть открыты вручную. Их могут открыть только люди с инженерным доступом или с помощью лома.

   Противопожарные шлюзы в режиме блокировки не могут быть открыты с использованием инженерного доступа, если они обесточены. Только лом может открыть обесточенную противопожарную дверь в режиме блокировки.

   Если условия между двумя сторонами противопожарной двери вернутся к допустимым различиям, противопожарная дверь отключит режим блокировки и может быть открыта любым человеком.
   Обратите внимание, что это означает только то, что условия одинаковы с обеих сторон противопожарной двери, а не то, что они безопасны.

   Распространенным примером этого является противопожарная дверь, которая закрылась из-за того, что обе ее стороны оказались в космосе.

   ## Подключение к Воздушным и Пожарным Тревогам
   Противопожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="воздушным тревогам" link="AirAlarms"] и пожарным тревогам для получения инструкций о том, когда закрываться.
   Противопожарные шлюзы используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и вы можете подключить эти устройства с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
   </Box>

   Каждая противопожарная дверь имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения воздуховодов, фильтров и датчиков к воздушным тревогам очень похож.

   ## Работа под Управлением Воздушных Тревог
   При подключении к воздушной тревоге Противопожарные шлюзы также будут закрываться по команде подключенной [textlink="воздушной тревоги" link="AirAlarms"].

   Противопожарные шлюзы закроются, если воздушная тревога достигнет состояния тревоги [color=red]Опасность[/color]. Противопожарные шлюзы останутся закрытыми до тех пор, пока воздушная тревога не вернется в состояние тревоги [color=green]Зеленый[/color].

   Противопожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не откроются, даже если воздушная тревога вернется в состояние тревоги [color=green]Зеленый[/color]. Даже если разница давлений будет устранена, противопожарная дверь останется закрытой до тех пор, пока воздушная тревога повторно не отправит состояние тревоги "Зеленый".

   ## Работа под Управлением Пожарных Тревог
   При подключении к пожарной тревоге Противопожарные шлюзы закроются при срабатывании пожарной тревоги. Противопожарные шлюзы останутся закрытыми до тех пор, пока пожарная тревога не будет сброшена.

   ## Пожарные Тревоги
   Пожарные тревоги - это устройства, которые можно использовать для централизованного управления всеми подключенными противопожарными дверями.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
   </Box>

   Устройства с датчиками могут быть [textlink="связаны" link="Networking"] с пожарными тревогами, которые сработают, если датчик войдет в пороговое значение температуры [color=red]Опасность[/color], определенное его датчиками.

   При срабатывании пожарной тревоги все подключенные Противопожарные шлюзы будут переведены в состояние тревоги [color=red]Опасность[/color] и закроются.

   Тревога автоматически сбросится, когда датчик вернется к пороговому значению температуры [color=green]Норма[/color].

   Вы можете вручную включить и сбросить пожарную тревогу, взаимодействуя с ней.

   Это можно использовать для быстрого ручного закрытия противопожарных дверей в помещении или для их открытия после устранения нарушения.
</Document>
