<Document>
   # Проверка Энергосети
   Инженеры могут проверять энергосеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
   Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с электроснабжением и найти первопричины неполадок.

   ## Консоль Мониторинга Энергии
   Консоль Мониторинга Энергии - это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергосетей на станции.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
   </Box>

   Консоль Мониторинга Энергии имеет два основных раздела: карту станции и статистику энергопотребления.

   Карта станции показывает:
   - Схему станции с выделенными [color=green]низковольтными[/color], [color=yellow]средневольтовыми[/color] и [color=orange]высоковольтными[/color] [textlink="энергосетями" link="VoltageNetworks"].
   - [textlink="Все ЛКП, СМЭС и подстанции" link="VoltageNetworks"].
   - Все [textlink="производители" link="Generators"] энергии, подключенные к станции (обратите внимание, что они могут быть не подключены к энергосети для отображения).

   Статистика энергопотребления показывает:
   - Общую выходную мощность [textlink="генераторов" link="Generators"], которая представляет собой текущую выработку генераторов для удовлетворения потребностей сети.
   - Общее использование [textlink="аккумуляторов" link="PowerStorage"], которое представляет собой количество энергии, потребляемой из аккумуляторов. Сети, полностью питаемые от генераторов, будут показывать низкое использование аккумуляторов.
   - Общие нагрузки сети, которые представляют собой количество энергии, запрашиваемой станцией.

   В идеальной ситуации общая выходная мощность генераторов должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование аккумуляторов должно быть низким.
   Используя эти три показателя, инженеры могут получить точную картину энергоснабжения станции.
   Например:
   - Если общая выходная мощность генераторов ниже общей нагрузки сети, станция испытывает дефицит электроэнергии.
   - Если общее использование аккумуляторов высокое, станция потребляет энергию из аккумуляторов, чтобы компенсировать разницу.
   - Если оно равно нулю при нагрузке генераторов ниже общей нагрузки сети, то на станции активно происходит снижение напряжения, так как аккумуляторы полностью разряжены.
   - Если общая выходная мощность генераторов выше общей нагрузки сети, СМЭС заряжаются.

   ## Вкладки Устройств
   Консоль Мониторинга Энергии имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
   Навигация по этим вкладкам покажет статистику энергопотребления для каждой категории устройств.
   Например:
   - Нажатие на источник покажет, что этот источник питает и сколько энергии он поставляет. Он также выделит устройства, подключенные к этому источнику.
   - Нажатие на СМЭС, Подстанцию или ЛКП покажет две энергосети, к которым он подключен, сколько энергии он получает и сколько распределяет, а также точные устройства, которые осуществляют обмен с целевым устройством.

   ## Проверка с помощью Мультитула
   Мультитул можно использовать для проверки силовых кабелей и просмотра их статистики энергопотребления.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
   </Box>

   При нажатии на кабель мультитулом отобразится статистика энергопотребления кабеля. Это включает:
   - Текущее питание, которое представляет собой количество энергии, поставляемой источником.
   - Текущее питание от аккумуляторов, которое представляет собой количество энергии, потребляемой из аккумуляторов.
   - Теоретическое питание, которое представляет собой максимальное количество энергии, которое источник мог бы обеспечить при необходимости.
   - Идеальное потребление, которое представляет собой текущую потребность кабеля.
   - Входное хранилище, которое представляет собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент заряжаются.
   - Выходное хранилище, которое представляет собой емкость аккумуляторов, которые в данный момент разряжаются.

   Обратите внимание, что эта информация относится только к проверенной вами сети напряжения.
   [color=green]Низковольтный[/color] кабель (который, вероятно, обслуживает только несколько комнат) не покажет ту же статистику, что и [color=orange]высоковольтный[/color] кабель (который обслуживает всю станцию).

   Эту полезную информацию следует помнить, так как она может помочь вам определить, почему "эта комната запитана, а эта - нет!".

</Document>
