<Document>
  # Сеть
  На станции устройства должны взаимодействовать друг с другом для выполнения своих функций.
  [textlink="Воздушная сигнализацию" link="AirAlarms"] нужно соединить с соответствующими устройствами, такими как, [textlink="Шлюз" link="Airlocks"]. Их необходимо соединить, чтобы оградить воздушннее пространство и многое другое.

  Это делается с помощью двух систем: системы подключения и системы списков.

  Для взаимодействия с этими системами вы можете использовать либо мультиинструмент, либо сетевой конфигуратор.
  Вы можете переключаться между различными системами с помощью[color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Для подключения некоторых устройств потребуется определённый доступ.
  Например, вам нужен доступ к Атмосферного техника для подключения устройств к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].
  Что касается шлюзов, то вам понадобится уровень доступа самого шлюза, с которой вы работаете.

  ## Система связи
  Система связи используется для явного соединения двух устройств, например, для соединения шлюза с кнопкой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В рамках системы связи устройства имею [bold]порты[/bold], которые способны либо отправлять, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт появится всплывающая подсказка, в которой будет указано, что делает этот порт.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они будут вызывать сигнал, а входные порты будут указывать, что будет делать устройство, если оно получит сигнал.

  ## Система списков
  Система списков используется для подключения нескольких устройств к одному основному устройству, например, для подключения нескольких шлюбзов к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой собственный уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми будет взаимодействовать основное устройство.

  Вы можете сохранить адрес устройства в своем инструменте, взаимодействуя с устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Как только у вас будет список устройств, сохраненных в вашем инструменте, вы сможете связать их с основным устройством, взаимодействуя устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], который вызовет пользовательский интерфейс.

  Пользовательский интерфейс имеет несколько опций:
  - Установить: Заменяет текущий список связанных устройств устройствами, сохраненными в инструменте.
  - Добавить: Добавляет устройства, сохраненные в инструменте, в текущий список связанных устройств.
  - Очистить: удаляет все связанные устройства из программы air alarm.
  - Копировать: Копирует список подключенных в данный момент устройств в инструмент.
  - Показать: проводит линию между основным устройством и всеми подключенными устройствами. Это полезно для визуализации области, охватываемой воздушной сигнализацией.

  Если вам нужно очистить свой инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или при использовании [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] чтобы открыть список сохраненных устройств, а затем нажать кнопку "Очистить".
</Document>
