<Document>
   # Хранение Энергии
   Из-за [textlink="Скачков Напряжения" link="Ramping"] важно иметь устройства хранения энергии, чтобы сглаживать пики и падения энергопотребления, а также обеспечивать энергией в случае дефицита мощности.

   Каждый трансформатор для своего уровня мощности ([color=orange]ВВ[/color], [color=yellow]СВ[/color] и [color=green]ВВ[/color]) имеет прикрепленную небольшую батарею для обработки незначительных скачков и падений; однако это неприменимо в случае большого дефицита в сети.

   ## СМЭС

   Сверхпроводящий Магнитный Накопитель Энергии (СМЭС) - это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро высвобождать ее.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
   </Box>

   Для зарядки СМЭС необходимо подать [color=orange]ВВ[/color] питание на кабельный терминал, направленный на СМЭС. СМЭС будет потреблять энергию из терминала и выдавать ее снизу.

   Терминал обеспечит отсутствие соединения между [color=orange]ВВ входом[/color] и [color=orange]ВВ выходом[/color].

   <Box HorizontalAlignment="Stretch">
       <Box>
           <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
       </Box>

       <Box>
           <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
           <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
           <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
           <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
       </Box>
   </Box>

   СМЭС могут хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

   Если батарея полностью заряжена, СМЭС будет пропускать получаемую от входного кабеля энергию на выходной кабель. В случае дефицита мощности СМЭС увеличит свою мощность для компенсации потребления.

   ## Продвинутый СМЭС
   Продвинутый СМЭС - это более совершенная версия СМЭС, которая может хранить еще больше энергии.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
   </Box>

   Они в основном используются в массивах СМЭС станции для хранения больших объемов энергии для энергосети станции.
   Они помогают инженерам выиграть время для настройки энергоснабжения в начале раунда или обеспечивать энергией в случае дефицита мощности в течение длительного времени.

   Продвинутые СМЭС могут хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] Дж[/color] энергии и могут выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] Вт[/color] мощности.

   Имейте в виду, что это не волшебное решение проблем с дефицитом энергии, и они не могут хранить бесконечное количество энергии.
   Нагрузка станции быстро разрядит эти батареи, если их частично не поддерживает источник энергии.
</Document>
