<Document>
# Насосы
   Насосы - основной способ активного перемещения газов по [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
   Они забирают газ с одной стороны и проталкивают его на другую.
   Существует два различных типа насосов:

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
   </Box>

   Некоторые важные моменты, которые следует отметить о насосах:
   - Для работы насосам [color=#a4885c]требуется энергия[/color] от расположенного рядом низковольтного кабеля.
   - Насосы выкачивают газ со стороны с красной полосой.
   - Газ не может двигаться обратно через насосы (хотя, если вы используете насос исключительно для этой цели, вам следует использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"]).
   - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объемом, превышающими их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

   При работе насосы отображают красочную анимацию.
   Если им нечего качать или они заблокированы, они отображают мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
   Выключенные, обесточенные или отсоединенные насосы не отображают анимацию.

   ## Насосы Давления
   Насосы давления - наиболее распространенный тип насосов.
   Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для контроля точного давления в трубе или для создания вакуума.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
   </Box>

   Насос давления [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу, давление в которой выше или равно давлению, установленному на насосе.

   Например, насос давления не может перекачивать газ в трубу, которая в данный момент находится под давлением 500 кПа, если насос давления установлен на 500 кПа.

   Насосы давления могут перекачивать газ до максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
   Они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются закачать газ в трубу с давлением выше этого значения.

   ## Объемные Насосы
   Объемные насосы - альтернативный тип насосов, перемещающий газ на основе [color=#a4885c]объема[/color].

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
   </Box>

   Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших объемов газа.
   Обычно они могут достигать более высокого давления, чем насос давления.

   Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются закачать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
