<Document>
   # Солнечные Панели
   Солнечные панели - это пассивный источник энергии с низким уровнем обслуживания, который генерирует энергию из поступающего солнечного света.

   Это возобновляемый источник энергии, который можно использовать для дополнения генераторов в энергосети станции.
   Это чрезвычайно полезно, поскольку, хотя большинство генераторов сжигают топливо в той или иной форме, солнечные панели генерируют энергию бесплатно.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
   </Box>

   ## Генерация Энергии
   Солнечные панели генерируют энергию в зависимости от их относительного угла к солнцу и от того, затенены ли они другими объектами.

   Из-за этого вы можете видеть, что некоторые панели генерируют 0 Вт энергии, в то время как другие генерируют гораздо больше.
   Это связано с тем, что станция затеняет некоторые панели, поэтому не стоит слишком беспокоиться об этом.
   Большинство станций имеют солнечные батареи, расположенные со всех сторон станции, поэтому энергия генерируется постоянно.

   При прямом попадании солнечных лучей и отсутствии затенения обычные солнечные панели могут генерировать [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности.

   Солнечные панели генерируют [color=orange]высоковольтную энергию[/color] и, следовательно, требуют прокладки под ними [color=orange]высоковольтного провода[/color] для подключения к энергосети станции.

   ## Энергетический Мост
   На первый взгляд солнечные панели могут показаться ненужным источником энергии.
   В конце концов, у нас есть эта гигантская черная дыра в центре станции.
   Зачем возиться с солнечными батареями, если мы можем использовать ее?

   Идеально устанавливать солнечные батареи вместе с [textlink="АМД" link="AME"] по нескольким причинам:
   - Наличие активных солнечных панелей рядом с [textlink="АМД" link="AME"] значительно увеличивает время работы аккумуляторов станции по сравнению с использованием только [textlink="АМД" link="AME"]. Это может дать инженерам больше времени для настройки более крупных источников энергии.
   - Наличие активных солнечных панелей может снизить нагрузку на другие производители энергии в сети. Например, если солнечные батареи вырабатывают достаточно энергии для удовлетворения половины потребностей станции, это отражается в снижении нагрузки на другие двигатели, что может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.


   ## Настройка Панелей
   Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в космосе со временем меняется.
   Для эффективной генерации энергии солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, и со временем их необходимо перемещать, чтобы следить за положением солнца.

   Угол наклона солнечных панелей можно регулировать с помощью Компьютера Управления Солнечными Панелями.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
   </Box>

   Вы также можете регулировать скорость перемещения панелей для слежения за солнцем.

   Скорость движения солнца вокруг станции меняется с каждой сменой, поэтому засекайте положение солнца и соответствующим образом регулируйте скорость.

   Компьютер Управления Солнечными Панелями также сообщает об общей мощности, генерируемой солнечными панелями.

   ## Строительство

   Солнечные панели можно построить, используя два листа стекла на солнечной сборке.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
   </Box>

   Вы можете приобрести солнечные сборки в Грузовом Отделе.

   ## Ремонт
   Солнечные панели иногда могут быть повреждены и нуждаются в ремонте.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
   </Box>

   Чтобы починить их, вы можете использовать монтировку, чтобы вытащить осколки разбитого стекла из панели.
   Сварите эти осколки стекла в листы стекла, а затем используйте их для изготовления новой панели.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
   </Box>

   ## Настройка Массивов Солнечных Панелей
   Массивы солнечных панелей обычно располагаются на внешней стороне станции и используются для генерации большого количества бесплатной энергии для станции.

   Вы можете добраться до них либо выйдя в открытый космос, либо пройдя по кольцевому маршруту через служебные туннели станции.
   Машинные отделения солнечных батарей часто обозначаются знаками и закрыты за инженерным доступом.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
   </Box>

   В начале смены солнечные панели смещены и отключены от сети.
   Вам нужно будет выровнять их и подключить к энергосети станции, чтобы начать генерировать энергию.

   Обычно это включает прокладку линии [color=orange]высоковольтного провода[/color] от машинного отделения солнечных батарей к панелям, а затем использование Компьютера Управления Солнечными Панелями для выравнивания панелей.

   В машинных отделениях солнечных батарей часто находится Компьютер Управления Солнечными Панелями, а также [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для хранения энергии, генерируемой панелями, для последующего использования.

   ## Модернизация Солнечных Панелей
   Солнечные панели можно модернизировать для увеличения их выходной мощности.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
   </Box>

   Это можно сделать, заменив стеклянные листы в солнечной сборке на плазменные или урановые стеклянные листы.

   Плазменные и урановые солнечные панели генерируют [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности соответственно.
   Они также намного прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
