<Document>
   # Двигатель Тесла
   Двигатель Тесла - это мощный генератор, который использует управляемый шаровой молнией для производства энергии для станции.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
   </Box>

   Он генерирует энергию, используя удары молний, создаваемые шаровой молнией, с помощью Катушек Тесла.

   ## Поле Удержания
   Двигателю Тесла требуется поле удержания, чтобы предотвратить выход шаровой молнии из-под контроля и разрушение станции.

   Рекомендуется использовать поле удержания минимального размера для шаровой молнии.
   Более крупные поля удержания позволяют шаровой молнии приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Тесла.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
   </Box>
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
   </Box>

   ## Удары Молний
   Когда Двигатель Тесла активен, шаровая молния будет периодически поражать окружающие объекты.

   Тесла предпочитает поражать одни объекты больше, чем другие, например, Катушки Тесла и Заземляющие Стержни.

   Если тесла не может найти Катушек Тесла или Заземляющих Стержней для поражения в первую очередь, она поразит почти любой объект станции, способный получать питание, такой как Подстанции, АРС и общее оборудование.

   Некоторые объекты не поражаются теслой, такие как батареи, светильники, КПК и другие портативные предметы.

   Она также будет поражать мобов и членов экипажа, вызывая у них шок. Обязательно наденьте изолирующие перчатки, прежде чем приближаться к ней.

   ## Катушки Тесла
   Удары молний можно использовать с помощью Катушек Тесла, которые преобразуют удары молний в энергию для станции.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
   </Box>

   Катушки Тесла следует размещать вокруг шаровой молнии, чтобы улавливать энергию от ударов молний, а также предотвращать поражение молнией чувствительного оборудования, расположенного дальше.

   Катушки Тесла получают повреждения каждый раз, когда в них попадает молния, и со временем сломаются, если их не ремонтировать.
   Обязательно следите за состоянием Катушек Тесла и ремонтируйте их по мере необходимости.

   Когда молния поражает Катушки Тесла, они заряжают внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.
   Она будет разряжать эту энергию, даже если нет потребителя, поэтому рекомендуется иметь поблизости СМЭС для хранения энергии и ее плавной разрядки.

   ## Заземляющие Стержни
   Заземляющие Стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов молний и предотвратить выход теслы из-под контроля (теслосвобода).

   <Box>
       <Box>
           <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
       </Box>
       <Box>
           <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
       </Box>
       <Box>
           <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
       </Box>
   </Box>

   Заземляющие стержни не получают повреждений от ударов молний.
   Это делает их полезными для создания защитной сети заземляющих стержней, на которую можно положиться в случае повреждения или уничтожения катушек Тесла.

   Инженерам следует использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молний, такого как Эмиттеры, питающие генераторы поля удержания.

   ## Вырвавшаяся Тесла (Теслосвобода)
   Если шаровая молния вырывается из поля удержания, ее называют вырвавшейся теслой, или теслосвободой.

   Вырвавшаяся тесла будет случайным образом перемещаться по станции, привлеченная объектами, которые могут получать питание, такими как АРС, Подстанции и оборудование.
   Она также с удовольствием поразит членов экипажа и мобов, вызывая у них шок.

   Ношение изолирующих перчаток защитит вас от поражения электрическим током от теслы, но не предотвратит ее удара.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
   </Box>

   Теслу можно уничтожить, выстрелив в нее античастицами с помощью Портативного Замедлителя Частиц, однако Тесла гораздо мощнее Сингулярности, и для ее уничтожения потребуется много античастиц.
   Для уничтожения вырвавшейся теслы рекомендуется группа людей, использующих замедлители.

  <!-- Frontier: no particle decelerator

  Portable Particle Decelerators can be either researched and made by the Research Department, or they can be bought from Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

  -->

</Document>
