<Document>
   # Термомашины
   Термомашины - это устройства, которые регулируют температуру газов в [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"] или открытой атмосфере.
   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
   </Box>
   Они необходимы для поддержания температуры газов в различных целях.

   Все термомашины работают, используя [textlink="электроэнергию" link="Power"] для нагрева или охлаждения атмосферы.
   Степень нагрева/охлаждения атмосферы напрямую связана с количеством потребляемой ими энергии.

   Термомашины также имеют коэффициент эффективности, который определяет, насколько они могут нагревать или охлаждать атмосферу на единицу потребляемой энергии.

   Чтобы предотвратить перерегулирование целевого значения, термомашины уменьшают мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к целевой температуре.
   Однако они по-прежнему потребляют одинаковое количество электроэнергии, даже в режиме ожидания.

   Все термомашины имеют допуск по целевой температуре в [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], что означает, что они прекращают нагрев или охлаждение, когда температура находится в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] от целевой температуры.

   ## Космический Обогреватель
   Космический обогреватель - это портативный блок контроля температуры, который нагревает или охлаждает газ в окружающей его атмосфере.
   Это простой и эффективный способ поддержания температуры в помещении без необходимости строительства трубопроводной сети или другой системы.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
   </Box>

   Их часто можно найти в Атмосферике, хотя соответствующую машинную плату можно напечатать на принтере схем, который обычно находится в Научном Отделе.

   Космический обогреватель может охлаждать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

   Он также имеет три режима мощности, которые определяют скорость нагрева или охлаждения атмосферы.

   Ботаника или Научный Отдел часто запрашивают их для поддержания температуры своих растений или отдела.

   ## Термомашины для Трубопроводов (Морозильник и Нагреватель)
   Термомашины для трубопроводов - это более мощные стационарные блоки контроля температуры, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
   </Box>

   Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] мощности и могут нагревать или охлаждать газ в трубопроводной сети до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

   Вы можете изменить режим термомашины, разобрав ее и использовав отвертку на ее печатной плате.
   Плату можно напечатать на принтере схем, который обычно находится в Научном Отделе.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

   </Box>

   ## Адские Термомашины
   Научный Отдел может исследовать более мощные термомашины, метко названные адскими нагревателями и морозильниками.
   Эти машины намного мощнее своих стандартных аналогов, но и потребляют больше энергии.

   <Box>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
       <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
   </Box>

   Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] Вт[/color] мощности и могут нагревать или охлаждать газ в трубопроводной сети до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] или до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

   Однако они также теряют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] своей энергии в окружающую среду, соответственно нагревая или охлаждая открытую атмосферу.
   Это может быть опасно, если не контролировать должным образом.

</Document>
