<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"They're coming to get you, Barbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  - Зомби - это антагонисты, которые заражают почти всех существ, которых они кусают.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ромерол"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Нулевой зараженный
  Вы нулевой пациент. В ваших венах течет  [color=#7e916e]Ромерол[/color], и у вас огромное желание поделиться им с каждым живым существом, которое вы видите.

  Как только вы узнаете о своем заражении, [italic]обратной дороги нет[/italic]. У вас осталось совсем немного времени до превращения, и вы хотите [bold]увеличить шансы до максимума превращения станции в Зомбиленд.[/bold]
  Используйте это время, чтобы подготовить оружие, снаряжение и ловушки. [italic]Вас уже ничего не спасет, даже космический закон. Сейчас у вас только одна цель - подготовка трупов для зомбификации.[/italic]

  ## Инфекция
  Заразиться можно тремя способами: начать с самого начала, быть укушенным зомбированным существом или получить инъекцию  [color=#a4885c]Ромерола[/color].

  Живые мертвецы так же могут [bold]моментально[/bolt] передавать инфекцию живым существам, которые находятся в [bold]критическом состоянии или мертвы[/bolt]. Для этого достаточно укусить цель.

  ## Внешность зараженного
  Зомби можно распознать по темно-зеленой коже, красным глазам, замедленным движениям, запаху гниения и отсутствию двигательных функций. При повороте они сбрасывают наушники и перчатки, а наручники не защищают от их ужасных укусов.

  Зомби известны своей [bold]устойчивостью к порезам, ушибам, яду и холоду.[/bold] Они могут выживать в вакууме и не нуждаются в пище, воде, воздухе или сне. Однако нежить [italic]получает повышенный урон от ожогов и ударов током.[/italic]

  ## Выживание
  Если инфекция распространяется, а [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] пала, последний шанс для [bold]выживания[/bold] попытаться известить о ситуации Центральное командование.

  [bold]Возведение баррикад[/bold] в отделах или [bold]заболтируйте двери[/bold]. Это может дать вам достаточно времени что бы выжить.

  Помните, противнику достаточно лишь задеть вас, что бы вы превратились в [italic]живую угрозу[/italic]. Вы не обязаны сражаться с Зомби. Ваша цель и цель экипажа - выжить!

  ## Лечение
  [bold]Тех, кто уже стал Зомби, можно вылечить только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но еще не зомбированы, вы срочно должны принять [color=#86caf7]Амбузол[/color]. Он вылечит вас, но не предотвратит повторное заражение. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и предотвратит повторное заражение, но вплоть до того момента, пока вы не превратитесь в труп.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Амбузол"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Амбузол Плюс"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
