<Document>

  # Предотвращение незаконного ввоза

  Как сотрудник NFSD, частью вашей работы является предотвращение контрабанды.

  Контрабандисты используют [color=#9ef5ff]тайники[/color], объекты, на которых синдикат оставляет записки с подсказками о местонахождении [color=#c4261d]контейнеров[/color] наполненных контрабандой.

  Помните:
  - Они расположены в самых интересных местах по всему сектору.
  - Используйте любую подсказку, которую вы можете найти.
  - Поспрашивайте, не замечали ли люди подозрительной активности.
  - Следите за странными схемами движения.

  Как сотрудники NFSD, частью вашей работы является предотвращение контрабаной деятельности и поимка контрабандистов с поличным.

  Сохраняйте монополию Nanotrasen на торговлю в этом секторе во имя надежного будущего.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1" Caption="contraband crate"/>
  </Box>

  ## Уведомления

  Когда заметка берется из [color=#9ef5ff]тайника[/color], в сектор телепортируется [color=#c4261d]доставщик груза[/color]. Этот [color=#c4261d]доставщик груза[/color] содержит груз, в том числе контрабандный, и эти незаконные товары, как правило, продаются с целью получения прибыли.

  С помощью передовых Блюспей технологий NanoTrasen, [bold]мы можем получить информацию, когда были использованы тайники[/bold], и, с небольшой задержкой, занть [bold]приблизительное местоположение [color=#c4261d]доставщика груза[/color][/bold].

  Из-за особенностей использования Блюспей, [bold]эти уведомления не являются полностью надежными[/bold], но это не оправдание для лени. Будьте бдительны.

  ## Суд-мед экспертиза

  В качестве помощи для предотвращения контрабаной деятельности и поимки активных контрабандистов, в экипировку детектива входит [color=#5d8c45]модуль криминалистики контрабанды[/color]. [bold]Его использование на месте преступления дает вам возможность получить вознаграждение, за хорошую работу на местах[/bold].

  [color=#5d8c45]Сканирование[/color] активного или ранее использовавшийся [color=#9ef5ff]тайники[/color] и синдикатского [color=#c4261d]доставщика груза[/color] зачисляет в банк NFSD Спесос и FUCs. Обычно, средства полученые за сканирование идут в помощь тем, кто участвовал в этой операции.

  [bold]Вы получите больше наград, если первым обнаружите [color=#9ef5ff]тайник[/color], так что действуйте![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContrabandForensicsModule" Caption="forensics module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrontierUplinkCoin"/>
  </Box>

  [bold]Не забудьте использовать любую найденную вами улику (ДНК, отпечатки и т.п.) для розыска и преследования контрабандистов.[/bold] Одной из ваших обязанностей, как сотрудника NFSD, является обеспечение законности торговли в секторе.

</Document>
