<Document>
  # CHARON ТРАНСПОРТНЫЙ КОРАЛЬ КЛАССА КОСМИЧЕСКИЙ АВТОБУС
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BannerEngineering"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EngineeringTechFab"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShipyardRCD"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityEngineering"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapCharon" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер судна:[/color] Средний

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

  [color=#a4885c]Тип генератора энергии:[/color] ДАМ

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Да

  [color=#a4885c]Консоль идентификации:[/color] Нет

  Первоначально Charon создавался как передвижной транспорт для тяжелой техники для терраформирования. С тех пор как он устарел и появился на вторичном рынке, он стал любимым транспортным средством для модернизации благодаря широким возможностям, предоставляемым его открытым отсеком для оборудования. Продукт верфей Endurance Industrial Shipyards.

  # ПРЕДПОЛЕТНАЯ ПРОВЕРКА ОБОРУДОВАНИЯ

  ## 1. Источник питания

  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Проверте СМЭСы закреплены на полу, проверяют уровень заряда и состояние.
  - Проверте подстанции, прикручены к полу, проверяет уровень заряда и его состояние.
  - Проверьте каждый ЛКП и убедитесь, что его выключатель включен и что устройство заряжается. Всего их четыре: два в отсеке для оборудования, один на передней стене помещения для сбора данных и один на мостике.
  - Убедитесь, что каждый блок ЛКП регистрирует некоторую нагрузку, если это не так, это может указывать на проблемы.

  ## 1.2. Генератор ДАМ.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что сердечник ДАМ должным образом построен.
  - Убедитесь, что блок управления ДАМ надежно закреплен на полу.
  - Проверьте показания "Состояния заправки" на блоке управления ДАМ.
  - Проверьте "Объем впрыска" на блоке управления ДАМ.
  - Включите функцию впрыска.
  - Проверьте консоль мониторинга энергопотребления, чтобы проверить уровень мощности ДАМ и убедиться, что при включенном ДАМ расход батареи отсутствует. В стандартной конфигурации устройство должно потреблять около 45 кВ в режиме холостого хода.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Распределительная сеть
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что баллоны с кислородом и азотом закреплены на своих портах.
  - Убедитесь, что сетевой газовый смеситель atmos настроен на 21% для основного порта (O2) и на 79% для бокового порта (N2).
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен примерно на 101 кПа.
  - Включите газовый смеситель.

  ## 2.2. Сеть утилизации воздушных отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что контейнер для хранения газа закреплен на своем порту.
  - Осмотрите и включите подпиточные насосы мусорной сети, расположенные по правому борту судна в отсеке для оборудования, и транзитный коридор непосредственно перед дверью грузового отсека.
  - Проверьте сетевой газовый фильтр для отработавших газов, убедитесь, что он настроен на необходимый уровень газа для удаления из выхлопного контура.
  - Включите фильтр для отработанного газа.
  - Проверьте и включите вытяжной насос для сбора отходов, расположенный в коридоре отсека оборудования по правому борту рядом с пультом управления конвейерной системой.

  ## 2.3. Система воздушной сигнализации и противопожарного замка
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Проверьте воздушную сигнализацию в отсеке экипажа на мостике, убедитесь, что датчики показывают нормальные значения.
  - Установите воздушную сигнализацию в отсеке экипажа на мостике в положение "Фильтрация (широкая)".
  - Обратите внимание на расположение противопожарных замков, связанных с воздушной сигнализацией в отсеке экипажа, которые встроены в двери, ведущие на мостик и камбуз.
  - Проверьте воздушную сигнализацию грузового отсека на передней стенке инженерной капсулы, убедитесь, что датчики показывают нейтральные значения.
  - Установите воздушную сигнализацию грузового отсека в положение "Фильтрация (широкая)".
  - Обратите внимание на расположение противопожарных замков, связанных с воздушной сигнализацией грузового отсека, которые встроены в двери отсека для оборудования.

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ConveyorBelt"/>
  </Box>

  - Проверте гироскопы закреплены, подключены к сети и активированы. Эти устройства расположены в инженерных шкафах в отсеке для оборудования.
  - Убедитесь, что мини-гравитационный генератор закреплен, запитан и включен. Это устройство находится в инженерном шкафу по правому борту в отсеке для оборудования.
  - Проверте противопожарные шлюзы отсека для оборудования закрыты. Ими можно управлять с помощью настенных выключателей, расположенных по обе стороны от дверей.
  - Проверте противопожарные двери конвейерной системы закрыты. Они могут приводиться в действие настенными выключателями в коридоре с каждой стороны инженерной капсулы.
  - Проверте конвейерные ленты на каждой стороне корабля находятся в исправном состоянии. Ими можно управлять с помощью рычагов, расположенных на полу в коридоре по обе стороны инженерной капсулы.

</Document>
