<Document>
    # EAGLE-ШАТТЛ КЛАССА МЕДИЦИНСКИЙ
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapEagle" Caption=""/>
    </Box>

    [color=#a4885c]Размер судна:[/color] Средний

    [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-4

    [color=#a4885c]Тип генератора энергии:[/color] Уран

    [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

    [color=#a4885c]Консоль идентификации:[/color] Нет

    "Современное медицинское и инженерное судно среднего размера. Используется для реагирования в случаях аварийных ситуаций с шаттлами, Eagle имеет девиз "Восстанавливать, перестраивать, чинить!"."

    # ПРЕДПОЛЕТНАЯ ПРОВЕРКА ОБОРУДОВАНИЯ

    ## 1. Источник питания

    ## 1.1. Аккумуляторные блоки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
    </Box>

    - Убедитесь, что модуль СМЭС надежно закреплен на полу.
    - Проверьте блок подстанции.
    - Убедитесь, что главный ЛКП включен.
    - Проверьте текущую нагрузку блока ЛКП* (Вт).

    ## 1.2. С.У.П.Е.Р. Генераторны  П.А.К.М.А.Н.s
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
    </Box>

   - Проверьте С.У.П.Е.Р. Генераторны  П.А.К.М.А.Н.s прикреплены к полу.
   - Проверьте С.У.П.Е.Р. Генераторны  П.А.К.М.А.Н.s заполнены топливом. При длительных полетах убедитесь, что у вас достаточно топлива, чтобы обеспечить длительную выработку электроэнергии во время полета.
   - Проверьте С.У.П.Е.Р. Генераторны  П.А.К.М.А.Н.s настроены на высоковольтный выход.
   - Установите целевую мощность на 16 [bold]кВ[/bold].
   - Запустите Генератор.

  ## 2. Атмосфера

     ## 2.1. Распределительный контур
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    </Box>

    - Проверьте, надежно ли закреплены канистры O2 и N2 в своих портах.
    - Проверьте, правильно ли установлена пропорция смешивания в газовом смесителе и выходное давление.
    - Включите газовый смеситель.

    ## 2.2. Выпускной контур
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
    </Box>

    - Проверте насос выпускного контура.
    - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении на фильтрующую (широкую).

    ## 3. Другие проверки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="ShuttersRadiation"/>
    </Box>

    - Убедитесь, что гироскоп закреплен, подключен к сети и включен.
    - Убедитесь, что мини-гравитационный генератор закреплен, запитан и включен.
    - Проверте все ли радиационные ставни закрыты.

    ## Рекомендации опытных пилотов

    * - Корабли медицинского реагирования класса Eagle оснащены несколькими ЛКП, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления судна (которое для немодифицированного судна составляет 15,7 кВ). Чтобы подстанция и ЛКП были полностью заряжены, заданная мощность генератора должна превышать нагрузку ЛКП, но как можно меньше для достижения максимальной топливной экономичности. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и отрегулировать заданную мощность генераторной установки после добавления или отключения энергопотребляющих устройств.

    ** - Корабли класса Eagle потребляют немного больше энергии, чем средний корабль. Для стандартного генератора П.А.К.М.А.Н. заданное значение мощности может быть установлено на 15-16 кВ для регулирования расхода и зарядки. Поскольку большая часть потребляемой энергии расходуется на поддержание работы химической лаборатории, отключение этих машин может значительно снизить общую нагрузку на корабль.

</Document>
