<Document>
  # GARDEN-ШАТТЛ КЛАССА СЕРВИС
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTrayAnchored"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTrayAnchored"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTrayAnchored"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapGarden" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер судна:[/color] Малое

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-2

  [color=#a4885c]Тип генератора энергии:[/color] Плазма

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]Консоль идентификации:[/color] Нет

  "Ботаническое судно GARDEN, предназначенный для садоводческих экспериментов."

  # ПРЕДПОЛЕТНАЯ ПРОВЕРКА ОБОРУДОВАНИЯ

  ## 1. Источник питания

  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что подстанция надежно закреплена на полу.
  - Убедитесь, что главный ЛКП включен.
  - Проверьте текущую нагрузку на ЛКП* (Вт).

  ## 1.2. Генераторны  П.А.К.М.А.Н.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>

  - Проверьте, надежно ли Генераторны  П.А.К.М.А.Н. на полу.
  - Убедитесь, что в Генераторны  П.А.К.М.А.Н. есть топливо. При длительных полетах убедитесь, что у вас достаточно топлива для обеспечения длительной выработки электроэнергии во время полета.
  - Убедитесь, что Генераторны  П.А.К.М.А.Н. настроен на высоковольтный выход.
  - Установите целевую мощность на 11-12** [bold]кВ[/bold].
  - Запустите Генераторны  П.А.К.М.А.Н.

  ## 2. Атмосфера

  ## 2.1. Распределительный контур
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что баллон с воздухом надежно закреплен на порту.

  ## 2.2. Выпускной контур
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  - Включите насос выпускного контура.
  - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении на фильтрующую (широкую).

  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmallGyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>

  - Убедитесь, что гироскоп закреплен, подключен к сети и включен.
  - Убедитесь, что мини-гравитационный генератор закреплен, запитан и включен.

  ## Рекомендации опытных пилотов

  * - Сервисные суда класса Garden оснащены тремя ЛКП, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления судна (10,8 кВ). Можно сравнить общее энергопотребление судна с целевой выходной мощностью генераторной установки: для поддержания полной зарядки подстанции и ЛКП Целевая выходная мощность генераторной установки должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку ЛКП и отрегулировать целевую мощность генераторной установки после подключения новых энергопотребляющих устройств.

  ** - Сервисные суда класса Garden имеют низкую потребляемую мощность, что означает, что целевое значение мощности стандартных генераторных установок может быть снижено до 10 кВ. Пожалуйста, обратите внимание, что рекомендуемое целевое значение мощности, позволяющее избежать отключения электроэнергии во время зарядки гравитационного генератора, составляет 12 кВ.

</Document>
