<Document>
  # Снабжение

  Отдел снабжения, более известный как [color=cyan]Карго[/color], отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырье. Впрочем, они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать самые разные предметы за пределами станции. Суть в том, что в обязанности Карго входит доставка всего необходимого на станцию.

  Для этого они используют [color=cyan]Спесос[/color] (валюта станции) которую они добывают разными способами: получение вознаграждений за экспедиции, продажа различных предметов, выполнение заказов и банальная утилизация обломков. Это позволяет им приобретать широкий спектр оборудования  для удовлетворения потребностей любого члена экипажа.

  Работа Cargo заключается в одной конкретной задаче - чтобы всем всего хватало.

  ## Персонал

  Снабжение состоит из [color=cyan]Грузчика[/color] и [color=cyan]Утилизатора[/color]. Руководит отделом [color=cyan]Квартирмейстер[/color] или, в простонародии [color=cyan]КМ[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Грузчик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатора"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Делай деньги из воздуха!

  Главная и вечная проблема Карго - заработок денег.

  Грузчики зарабатывают деньги, продавая товары на торговой станции [color=cyan]Торговой Станции[/color]. Почти все на станции имеет экономическую ценность, которую вы можете узнать,при помощи [color=cyan]Оценочного инструмента[/color]. Их стоимость может возрастает, когда вы продаете его как часть [textlink="bounty" link="Заказ"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Найдя что-то ценное, отнесите это в [color=cyan]грузовой отсек[/color]. Если это помещается в [color=cyan]Ящик[/color], найдите пустой ящик и заполните его не нужными, но ценными предметами.

  Если [color=cyan]Грузовой шаттл[/color] пристыкован к станции, вам ничего не мешает сразу же загрузить его. Как только шаттл пришвартуется к торговой станции, все ненужные вещи, из него, будут выставлены на продажу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  На самой торговой станции имеется зеленые [color=cyan]Палеты для продажи[/color]. Переместите мусор на них подойдите к [color=cyan]Консоли продажи[/color]. Просто нажмите на [italic]"Продать"[/italic] и вкушайте плоды своих трудов.

  Теперь вы можете взять эти Спесос, привезти их обратно на станцию и поместить в [color=cyan]Консоль заказов[/color].

  Вы также можете заработать на продаже предметов больше денег, выполняя [textlink="bounties" link="Заказы"] или продавая ценности найденные [textlink="salvage" link="Утилизаторами"].

  ## Заказы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Каждый заказ, со стороны станции, начинается с [color=cyan]Консоли заказов[/color]. Прежде всего, для оформления заказа необходимо, чтобы у Карго было достаточное количество Спесос. Если их у вас нет [color=red]НАЙДИТЕ ИХ[/color].

  Одобрение любого заказа также является правом Снабжения. Если у компании Снабжения не хватает времени на доставку или не хватает, на текущий момент, средств, они могут отклонить запросы, в которых не так первостепенны.

  Чтобы сделать заказ, щелкните по названию того, что требуется, укажите получателя, введите соответствующую причину, зачем это нужно, а затем нажмите "Принять" в заказе.

  На некоторых станциях есть консоль для обработки запросов. Их можно использовать, что бы одобрить заказы, которые люди делают у стойки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Затем, сам заказ появляется на [color=cyan]Торговой Станции[/color], с которой его надо забрать.

  На ящиках, с заказом, так же есть [color=cyan]накладная[/color] где будет указана вся информация о заказе: Получатель, причина и что было заказано. Осталось только доставить его заказчику!

  ## Пилотирование

  Заказы доставляются на станцию через [color=cyan]Орбитальную Торговую Станцию[/color] и доставляются на саму станцию [color=cyan]Грузовым Шаттлом[color]. Шаттл не летает сам по себе, как шаттл прибытия (Трансфера), поэтому управлять им нужно либо из шаттле, либо через консоль дистанционного управления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>

  Чтобы управлять шаттлом, вы должны сначала найти [color=cyan]Консоль управления грузовым шаттлом[/color]. Одна всегда находится внутри снабжения отсека, а другая - внутри самого шаттла.

  После взаимодействия с компьютером должен появиться навигационный вид из шаттла. Ниже приведены инструкции по пилотированию шаттла до Торговой Станции и обратно.:

  - Сначала переключитесь на экран [color=yellow]"Стыковки"[/color] и [color=yellow]Отстыкуйтесь[/color] все стыковочные шлюзы от станции.
  - Теперь, когда шаттл отсоединен, вы можете управлять им. [italic]Помните, что вы летите в космосе и инерция, при движении, сохраняется[/italic].
  - Клавиши [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] предназначены для управления движением вверх и вниз, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] для движения влево и вправо, и [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] для поворота против часовой (Влево) и по часовой (Вправо). Что бы затормозить, нажмите [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Направьте свой шаттл к [color=cyan]Торговой станции[/color].
  - Когда вы подлетите достаточно близко, переключитесь на экран [color=yellow]стыковки[/color] и пристыкуйте стыковочные шлюзы к станции (Подсказка: "стыковка" возможна, когда 2 стыковочных шлюза находятся достаточно близко).

  [textlink="Узнайте о заказах с других станций - максимизируйте свою прибыль!" link="CargoBounties"]
</Document>
