<Document>
  # Утилизатор

  [color=cyan]Утилизатор[/color] это один из основных, но и наиболее опасных источников способов получения дохода и наиболее распространенных ресурсов. Утилизатор добывает все в [color=cyan]Космическом мусоре[/color] и ходя на [color=cyan]Экспедиции[/color].

  Несмотря на огромный риск погибнуть в глуинах космоса или во время Экспедиции на планете, Утилиаторы способны выручить хорошие денги за свою работу, не говоря о нахождении довольно редкого и ценного груза.

  ## Подготовка

  Прежде чем отправляться на Утилизацию мусора, убедитесь, что у вас есть все необходимое снаряжение. В противном случае вы умрете, так и не сделав Снабжение богатым!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Все необходимое для того, чтобы покинуть станцию, можно найти в личной комнате Утилизаторов. Хотя наука может разрабатывать более совершенное оружие и снаряжение, базовое снаряжение как AK-47: надежен и может работать в любых условиях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  Самое ценный элемент оборудования - ваша личный скафандр.

  - [color=cyan]Костюм Утилизатора[/color]: Это помогает вам выжить в космосе. [italic]Не забудьте активировать шлем, чтобы вы могли дышать. Так же снабжен фонариком с бесконечным зарядом[/italic].
  - [color=cyan]Магнитные ботинки[/color]: Они обеспечивают вам гравитацию при исследовании космического мусора, а также защищают от случайного "спотыкания".
  - [color=cyan]Кислород/Азот[/color]: В зависимости от вашего вида, вам понадобится [color=cyan]Азот[/color] (Слаймолюду, к примеру) или [color=cyan]Кислород[/color] (Почти всем нужен). [color=cyan]Раздатчик газовых баллонов[/color] имеет все необходимые баллоны, так что запаситесь ими. Имейте в виду, что в вашем Утилизационном шаттле не всегда есть воздух, поэтому вы можете задохнуться еще до того, как окажетесь в космосе

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Все Утилизаторы должны быть вооружены на случай, если кто-то захочет напасть на них.

  - [color=cyan]Прото-кинетическая пушка[/color]: Эта "Пуколка" имеет бесконечный боезапас, что позволяет вам медленно добывать, летать в космосе и отстреливаться от космических медведей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Для добычи полезных ископаемых (на астероидах или в экспедициях) требуется свой базовый набор рудокопа.

  - [color=cyan]Кирка[/color]: Базовый инструмент для добычи полезных ископаемых. Кроме того, он является не плохим оружием ближнего боя!
  - [color=cyan]Сумка для руды[/color]: Имеет встроенную магнитную ленту, которая собирает близлежащую руду и способна автоматически класть ее в сумку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Прежде чем заняться мародерством (утилизацией космических крушений или экспедициями), подготовьте Фултоны для перевозки крупных предметов или погибших утилизаторов.

  - [color=cyan]Маяк для Флутона[/color]: Установите его на шаттл и привяжите к нему Флутон. Теперь все предметы, прикрепленные к Фултону, полетят к нему. Радиус приземления - 15 меторов (Блоков).
  - [color=cyan]Флутон[/color]: После установления связи с маяком Фултона прикрепите Фултон к объекту, и через одну минуту он полетит к маяку Фултона.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  А так же, есть полезное, но не первостепенное оборудование, которое можно и нужно использовать.

  - [color=cyan]Ручное радио[/color]: Это портативное чудо техники поможет вам поддерживать связь с другими Утилизаторми, даже если обычная радиосвязь недоступна. Это важно для координации работы в космосе или в экспедициях.
  - [color=cyan]Глобальная Система Позиционирования (ГСП)[/color]: Это коробочка способна точно определить ваше местоположение. Если вы проснетесь в космосе или заблудитесь на экспедиции, это чудо техники сможет указать вам ваше местоположение или поможет сказать другим, где вы находитесь.
  - [color=cyan]Разгрузка утилизаторов[/color]: Удобная замена стандартного пояса для инструментов. За счет своей конструкции способен хранить в себе не только инструменты, но и оборудование Утилизаторов.

  ## Космические обломки/мусор

  После того, как вы подготовитесь, самое время отправиться исследовать звезды.

  Перед непосредственным отправлением рекомендуется начать с изучения космического мусора, который вы будите притягивать. Знание того, с какими опасностями вы можете столкнутся, может спасти жизнь.

  [color=cyan]Космические обломки[/color] как правило, намного безопаснее, чем в экспедиции, и дают возможность добыть базовые матерьялы (такими как сталь, стекло и т.д.), которых не хватает в начале смены.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  [color=cyan]Магнит утилизаторов[/color] - это устройство, которое способно притягивать космический мусор в близлежащее космическое пространство.

  Магнит утилизаторов предлагает 6 обломков: первые 3 это [color=cyan]Астероиды[/color], последние 3 это [color=cyan]Космические обломки/мусор[/color]. Предложения обновляются каждые 3 минуты, пока кто-то не воспользуется им. После этого, магниту надо зарядится. На это уходит [bold]6 минут[/bold].

  Магнит утилизаторов предоставляет информацию о типах ресурсов на астероиде, которая может помочь вам решить, какие из них являются приоритетными, исходя из текущих потребностей станции.

  У вас будет 6 минут на полную утилизацию и добычу полезных ресурсов с обломка. [italic]Если по истечению этого времени вы будите на обломке, ваши шансы на выживания можно приравнять к смерти[/italic]!

  Есть два основных вида деятельности, которые вы выполняете с помощью Магнита утилизаторов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Добыча полезных ископаемых на астероидах[/color]:  Это самый безопасный способ заработать деньги, так как здесь нет врагов. Все, что вам нужно делать, это летать вокруг и добывать руду с помощью  [color=cyan]Кирки[/color] и [color=cyan]Сумки для руды[/color]. Как только вы соберете все необходимое, вы сможете переработать его в материалы с помощью [color=cyan]Переработчика руды[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Утилизация космических обломков[/color]: Они немного опаснее, так как там есть враги. Держитесь от врагов на расстоянии и стреляйте в них из [color=cyan]Потокинетического ускорителя[/color]. В основном вы будете собирать оборудование и все, что не прикручено к полу с помощью [color=cyan]Гаечного ключа[/color] и [color=cyan]Флутонов[/color].

  ## Планетарные экспедиции

  А так же, [color=cyan]Планетарные экспедиции[/color] - самый опасный, но наиболее прибыльный способ заработка для Спесос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>


  Сначала воспользуйтесь [color=cyan]Консолью утилизационных экспедиций[/color] чтобы выбрать экспедицию. Каждые 30 секунд миссии обновляются и предоставляют краткую информацию. Как пример:[color=yellow]сложность[/color] и [color=yellow]Тип встречаемых противников[/color].

  Взвесив все варианты, выберите экспедицию, которая наилучшим образом соответствует потребностям станции и способностям вашей команды.

  Как только вы подтвердите выбор экспедиции, вам предоставят [color=cyan]диск с координатами[/color] который необходимо вставить в [color=cyan]Консоль шаттла[/color].

  Оказавшись внутри консоли шаттла, переключитесь в [color=yellow]режим просмотра карты[/color]. Затем нажмите "[color=yellow]Сканировать близлежащие объекты[/color]". Теперь в выпадающем меню в левом нижнем углу пользовательского интерфейса консоли нажмите на [color=yellow]Название планеты[/color]. Наконец, включите [color=yellow]Сверх Световой Двигатель[/color], нажав на саму [color=yellow]планету на карту[/color], и вы начнете свое сверхсветовое путешествие.

  Как только вы приземлитесь на планету, в обычных условиях, у вас будет [bold]11 минут[/bold] чтобы [color=cyan]Добыть руду[/color] и [color=cyan]Изучить близлежащие строение[/color].

  - [color=cyan]Добыча полезных ископаемых в экспедициях[/color]: Экспедиция обеспечивает доступ к широкому спектру ресурсов, но также увеличивает риск заблудиться или столкнуться с экзотической и враждебной фауной.

  - [color=cyan]Заброшенные строения[/color]: Это Подземелье/Дандж, если выражаться максимально просто. Когда вы приземлитесь на планету, по радио будет объявлено, в каком направлении находится подземелье. Ваша задача - проникнуть в подземелье, убейте всех противников и забирайте все ценное.  [color=cyan]Флутоны[/color] станут особенно удобными, поскольку вы сможете перемещать целые машины и артефакты на корабль. Наградами за выполнение задач на экспедиции являются дорогостоящее оборудование для продажи и эксклюзивные технологические приблуды, такие как [color=yellow]специализированное обмундирование[/color]. И да, не забывайте - трупы противников также можно использовать на станции и продавать, предварительно разобрав.
</Document>
