<Document>
  # Безопасность
  Обеспечение безопасности как станции, так и экипажа — это приоритет номер один для [color=#cb0000]Службы безопасности[/color]. Они готовы к любой ситуации, и [color=#cb0000]Сотрудники службы безопасности[/color] всегда наготове для поддержания порядка и контроля, на станции.

  Они сталкиваются, в основном, с [textlink="Агентами Синдиката" link="Traitors"], [textlink="Ядерными оперативниками" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомби" link="Zombies"] и "агрессивным" персоналом.

  ## Персонал
  Штат [color=#cb0000]Службы безопасности[/color] состоит из курсантов безопасности, офицеров безопасности и детектива. [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] находится под управлением Смотрителя и Главы Службы безопасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер СБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Глава СБ"/>
  </Box>

  ## Снаряжение
  Прежде всего, у нас есть нелетальное оружие, которое можно использовать при нападении, побеге и агрессии в вашу сторону. Как дубинка-шокер, так и станнер способны ограничивать движение нападающего, тогда как наручники могут быть применены для лишения преступника свободы передвижения и доступа к рукам. Наручники также позволят вам повалить человека, если вы в [color=red]боевом режиме[/color]. Просто врежьте по человеку, когда он попытается снять наручники.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NFWeaponEnergyPistolDisabler"/>   </Box>

  ## Вспышки
  [color=#a4885c]Вспышки[/color] — это эффективный инструмент для разгона толпы и поимки особо неуловимых целей, обладающий большой зоной действия, ослепляющей всех, кто не имеет защиты.
  Стоит отметить, что вспышки могут использоваться как на большой площади (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и при атаке кого-либо ими, когда [color=red]боевом режим[/color] активен. Важно отметить, что направленные вспышки длятся в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки по площади.
  [color=#cb0000]Сотрудники службы безопасности[/color] и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют защиту глаз от светошумовых гранат и вспышек.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Летальное оружие
  Если ситуация того требует, [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] имеет доступ к лазерным винтовкам, дробовикам, пистолетам и автоматическим винтовкам, способным обеспечить значительный огонь против любого, кто выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NFWeaponEnergyRifleCarbine"/>     <GuideEntityEmbed Entity="NFWeaponShotgunKammerer"/>     <GuideEntityEmbed Entity="NFWeaponPistolMk58"/>     <GuideEntityEmbed Entity="NFWeaponRifleAssaultLecter"/>   </Box>
</Document>
